5歲女童虐殺案 班主任哽咽作供 形容死者曾「好鍾意笑」搬家後變沉默寡言

5歲女童疑遭虐待致死，其8歲胞兄亦受虐，兩童的親父及繼母被控謀殺等罪繼續受審。女童生前就讀的幼稚園兩名班主任出庭作供，形容女童為「好鍾意笑嘅女仔」，學習能力不錯，於多項評估中表現優異，又指女童於低班時樂於助人、有創意及自信，惟自搬進涉案大廈後變得沉默寡言，不願透露放假時的行蹤。當老師庭上提到女童於案發時段多次缺課、身上有多處被毆打傷痕時，終忍不住落淚，一度未能作供。

林姓幼稚園老師今出庭作供，她曾擔任Z的班主任。林稱，Z於2015年讀K1時仍然很開心，喜歡與其他學生玩耍。林指Z適應力強，大多數孩童剛上學時會哭鬧，但Z卻未有哭，老師指「好少數一返學嘅小朋友唔喊」。控方續呈上梁對Z的學習評估冊，Z於多項評估中均獲最高評分，其中在性格表現一欄，評語為不易哭、不易發脾氣。林亦於評估中稱讚Z的衣服鞋襪整潔、走路姿態及坐姿正確，即使起初需要老師提點，Z也可立即改進。

在教導Z的三年裏，林從未看見Z有自理問題，她懂得自行如廁，並不需要穿尿片。Z的學習歷程檔案亦顯示她表現優異，無論個人與群體活動、餐桌禮儀、衞生、四肢協調及肌肉訓練，Z皆可完全掌握每個項目。林指Z讀K1時從未缺席遲到，又稱讚Z的學習能力有顯著進步，例如開學時Z會混淆家人的名稱、弄錯句子詞組的次序，但經老師糾正後，Z便會自動更正。總括來說，Z屬學習態度不錯、樂於助人、有創意及自信的小孩。

林續指，每次周末或長假期後，Z都會踴躍舉手告訴老師假期時的活動。惟Z於2017年8月搬進其「哎吔外婆」的家後，變得沉默寡言，即使老師問她放假有甚麼活動，她也默不作聲。另外，Z變得食量大增，以前她只吃一碗麥皮，搬屋後她不斷向老師索取食物，曾吃掉三碗麵。林於2017年9月初看見Z哭着回校，她從未看見Z如此。

另一名班主任梁姓女老師作供時，形容Z未搬屋前是「好鍾意笑嘅女仔，好想吸引老師注意」。Z上堂表現留心、會認真聆聽，又喜歡與老師傾訴，並於堂上踴躍舉手回答老師問題，見同學有困難時會主動提供協助。Z能自如運用雙腳，順利通過障礙物測試，亦有良好學習態度，數學及語文能力不錯。梁讚Z「好整潔，飯粒好少跌落枱上面」，不會揀飲擇食。

呢幾條仆街

既然你不愛我
為何又有我

搬屋後她不斷向老師索取食物，曾吃掉三碗麵。

好陰功

建議恢復滿清十大酷刑，等呢啲仆街試下

呢單野真係唔敢再追落去

屌佢老母兩個賤畜兩個禮拜唔比飯佢哋食，如果學校冇嘢食真係死撚咗啦

個細路女都幾得意，咁都可以忍心虐待到佢死

完全係有計劃謀殺

癡撚線，佢哋究竟生嚟做乜
命嚟㗎

好慘

好可愛，
但無論可唔可愛，都唔可以咁對人

啲MISS／校長，竟然唔報警

一個老竇
一個後底乸
一個後底婆

冇個好人！

親生媽媽想見個女，
依家人設法阻止！

如果係真，個校長正教畜

教畜

貓哭老鼠，，又唔係一日打死，個教師都可以當睇唔到

校長唔報警

教師唔可以報?

唔好賴校長

BOTH ARE 教畜

賤畜校長

睇到想哭

直頭癡撚線

算唔算呢幾位老師啲意識太差

虐兒受害者，唔通要等小朋友自己舉手？

班主任……你自己都覺得有問題，亦都見到身上嘅傷痕，但你由得佢……，依家喊有咩用

千古難題 點解香港所有學校都會覺得報警=破壞校譽
D老師一定收到警告 分分鐘連份工都冇埋

其實係。

有得幫嘅時候唔幫

人都死埋了。

佢哋有當過兩兄妹係人？？

屌真係喊撚左
點解d 仆街會落到手

學校社工都好大責任

唉 睇到 d 老師點讚嗰小朋友真係好心酸

就算捉哂嗰幾個人渣去打靶都好

小朋友仔都返唔到嚟呢個世界

點解要咁陰公呢 ...

就係，大佬呀，最天真可愛嘅年紀
喺香港虐待死？

救命仲要有相 ... 真係有 d 眼濕

屌仲審乜撚野直接終身冇假釋啦

點解要咁對佢

見到佢啲相，喺巴士都忍唔住喊出嚟

講緊係半年嘅虐待

我當年刮到隻手臂傷哂
啲MISS個個見到都有問我咩事

冇教我嗰啲都走哂過嚟

個妹妹傷成咁，竟然冇個報警！

睇字都想喊

冇人問冇人幫，境況好絕望

真係痴線
完全唔當個仔女係人
呢家人都係心理變態
兩兄妹比佢地害到咁

點解香港冇死刑

幫兇

唔判佢坐到2047先出黎
都對唔到世人

你咁講我諗起緬甸

sad

睇完好心痛

唔鐘意咪俾我湊囉，咁乖，我打下手仔都唔捨得啦，點落得到手呀屌

諗起終身監禁其實都係坐十幾年就好撚嬲

屌 真係痴撚線

作為一個女兒的爸爸，淨睇文字都好心痛，唔敢睇落去

係車到哭左出黎

其實係咩幼稚園咩校長
有冇人知
講出黎大家警惕吓都好

好變態………
點落到手

點解可以咁無人性係咪痴線架

都係好似個小朋友咁

但依家個小朋友連命都冇埋
我唔評論個老師做法
但我會告誡自己幫到就幫
寧願多寧

希望佢哋有好嘅結局

都係個句，有左小朋友就唔應該比再婚甚至再識人
好多呢類故事

希望喇

係咪屯門果單？

貓哭老鼠

屌你呢兩個人唔死無用

學校無駐校社工報狗架咩定幼稚園無？

校長真心仆街
一早報狗個女仔咪唔洗死

都唔明就算打份工，見倒個細路搞成咁都唔出聲，事後喊有撚用咩

危機感問題，如果早知咁大獲佢哋一定報警。 你話香港發生咁既事，基本上都好少人信

點解香港冇死刑
拉哂班友去打靶啦

兩兄妹在嚴寒下只准在客廳同睡1個睡袋，而且不准與父母及繼母女兒同枱吃飯，只可吃3人遺下的剩菜，兄長不時會遭父親以剪刀刺向身體及被打，每次被打30至50下，直至父親滿意才停手

女童的驗屍報告指出，她的死因是敗血症，法醫從女童身上不同部位檢取樣本，並發現女童的脾臟、左肺、小腸等器官均有腸炎沙門氏菌和金黃葡萄球菌生長。

好撚痴線
逼自己個女食屎？

RIP

幼稚園好似都有㗎

唔撚鍾意 咁憎佢咪擺去保良局俾人養囉屌你老母

其實老師都有d大意，種種事情應該都要去觀察下，老師見到妹妹咁大轉變，唔會覺得奇怪？

May she rest in peace.

痴撚線
咁樣對個𡃁妹

有傷痕相，真係睇到喊

認住呢間幼稚園，呢個仆街校長

唉 睇到好嬲

唔一定間間幼稚園有 畢竟幼稚園社工仲未算好普遍
同埋好多幼稚園社工都係用0.5職位去請
一個幼稚園社工要走2-3間幼稚園

殺人要伏法
見死不救就唔使有後果
無論校長、老師甚至校工
成間學校都唔會係無辜

其實接受唔到另一半有仔女嘅
一係搵返另一半個前度接手
一係傾好之後棄養
做乜要咁樣虐待啲細路仔
重係咪人嚟

事前唔行動
事後先黎喊
垃圾

唔可以怪老師，因為正常香港係唔會有呢種事。你除非非常有經驗，否則係冇可能預期會有父母咁對個女

老師好大責任，發現有傷痕都唔報警

窮人生仔正仆街

而家先黎喊 當初唔報警唔搵社工？

一個幼稚園社工要走2-3間幼稚園
淨係用0.5職位去請 所以未必睇得哂
仲未計幼稚園社工唔係好似中學咁強制性
所以有啲學校冇都唔出奇

臨臨下世一定要投個好胎

個老師都幾仆街，咁都可以唔撚報警

唔想養咪送去保良局囉，大把人想生都生唔到

利申：不育

Pin 呢個啦
老師影得相都唔跟進
呢間學校真係要小心啲

點解咁樣都可以唔報

保住份工大曬

係喎，屌佢老母，點撚樣落到手

咁其實再婚都唔係問題 問題係揀咗啲咩人再婚

其實佢地睇到
但家長唔肯合作，同埋細路又有返學（缺課反而有藉口介入）

仲有有時佢地打細路好識避重就輕，唔打手腳，專打身
令外表睇落似輕微體罰

加加埋埋令外人睇唔出咁嚴重

做老師真係要有sense
小朋友返到學校突然要食好多嘢 成日叫好肚餓
手手腳腳有傷痕已經要通報上級
再跟手要搵社工了解下家庭發生咩事
唉 前個兩三年已經有一單又係咁😢😢😢
生仔真係要考牌

告埋個校長啦屌

我都好想知，成塊面瘀咗，無乜可能會係個小朋友自己整到。個傷勢咁可疑都唔報狗

不如唔好再貼小朋友相啦
睇一次喊一次

睇到眼濕濕，屌佢老母

個後底乸自己都同前夫有個女啦
自己個女就當寶
人地嘅仔女就當草

我覺得應該拉埋個校長

點解唔貼
眼不見為淨
可以就咁不了了之

華人後底乸就不嬲無個好架喇

俾上頭壓落黎

而家喊有撚用呀？個個都怕事，校長無動作，你哋自己唔識做㗎咩？個悲劇你哋有份助長

可憐嘅臨臨無遇到好嘅大人幫佢...希望佢喺天堂幸福快樂，睇撚住果三個人渣比人折磨至度永久

唉
依幾日都有keep住睇
真係好撚心痛

嗰個繼母真係好似奸妃
殘害忠良兒童

教師有睇到 仲影低曬相 唔係之前流出傷痕果批相邊個影 不過校長唔想搞大 d老師屈服左強權

好乖
好生性
哥哥亦會一世帶住依個陰影

個男人都垃圾
自己親生嘅都咁撚樣虐待

嫲嫲愛佢
嫲嫲湊得好

係真教育界正一垃圾無良心既一個界別

呢d真係要強硬立法
“如校長因教師就學生受傷事宜報警而威嚇教職員，
或任何形式阻止該行為，罰款1000萬
並監禁廿年”
睇下佢地仲夠唔夠膽諗校譽
等睇其他人諗諗仲有咩計懲罰呢d19校長

究竟有幾幸運先會有個咁可愛既繼女
完全唸唔明點解會唔鐘意

世界痴線地方嚟講
香港真係數一數二

仲要路德會

好似東華三院仆街校長咁辭職啦好心
原來連其他家長都發覺到
咁都可以唔報警

屌你老味呢張好明顯係膝條痕

可惜香港冇死刑

唔鐘意人唔需要有理由

利申平時工作同啲八婆deal開

咁唔係嘅
可能覺得見到個細路
會諗起另一半曾經有過第二個好親密嘅伴侶
又或者唔想養人哋嘅仔女

不過條女同嗰個賤男一齊之前
已經知道賤男有仔女㗎啦
佢自己都有個女
接受唔到做乜重一齊

係
個繼女庭上有講過個細妹有食屎

打到咁樣都唔撚報警, 每日咁多傷, 又瘦又食唔飽, 乜鳩都見唔到當人弱智。

校園欺凌都話關校風事
佢喺屋企畀人打影響到學校條毛

打到咁都唔搞大佢

應該係好得人鍾意個種學生

其實呢d cases....
依家事後講梗係口嚮，但通常現實情況都係有大食大。
一定係報比上級聽先。

即係，就算係醫護人員，你前線發現有傷，都係報上去的姐，唔通真係自己報警咩....講真。
見到佢有傷，但邊個有資格去make call去報警先....

事後孔明梗大聲。我始終覺得最大責任一定係校長。

屌根撚本禽獸嚟
呢啲人真係要死刑

華人後底乸就係賤架啦，之前嗰單搵人斬繼子手腳

點解可以咁痴線 咁都做得出

邊有人知大咁獲
如果果陣知會出人命 就邊撚個反對都報警啦
但未知既情況下 可能家長打小朋友重手左
或者只係誤會一場 佢自己仆親 撞親 但你搞到件事好大
學校又唔妥你 校長又唔妥你 家長又唔妥你
第一次會出聲 轉學校
第二次會出聲 轉學校
到第三次你就會唔出聲 聽校長講
只能夠講人性如此
要屌既係校長驚破壞校風呢d風氣
而唔係呢d風氣令到危機感不足既教師

今次唔係窮人 根本連人都唔係

真係好得意好乖嘅樣
個畜生老豆後母後外婆人渣都不如

個個年代冇咁多
係呢件事之後差唔多日日有社工駐校

係 淨係錫自己個果 大細超 正仆街黎
不過好奇點解個女跟老豆 正常應該跟老母

佢哋老母要返工 都唔湊的
係嫲嫲湊
嫲嫲想見都唔畀見

陪審團，求下你地，一定要判果對畜性父母老謀成立！

親生老母係邊

佢成家唔比佢親生呀媽見男童同女童

希望重判佢老豆老母

咁撚仆街

個含家產校長肯報警
個細路女就唔洗死

捉性交就撚咁快

睇到呢句好心up

好現實地講
學校唔撐
報狗冇用
搵NGO又係轉介過去社署，即係冇撚用
根本冇一個機構係信得過
所以係搵唔到人幫

其實呢d報警冇得要求唔disclose報案人資料架咩

做老師都係呃份人工 你想人做埋偵探

上次我都係咁留言：

後母我明，好多都唔鍾意男人之前d細佬，但個親生老豆點解可以咁架？你自己個女同仔喎，同你有血緣喎！我真係唔撚明。

做得幼教老師應該又係廿幾歲
人生經驗唔夠 俾老細兇兩下就收聲
個校長根本應該一齊俾人送上法庭

個呀哥間小學果個都要

就算件後底乸無生過，佢都只會錫住佢老公，佢自己娘家啲屋企人，個心唔撚會對你好。呢啲係親身經歷

其他國家有類似法例....
但係都係要求員工要"report"。冇要求發現果個一定要報警。

其實正常學校，或社區係應該有另一個組織專係去處理呢類個案。

不過香港的問題係，你任何一個組織，我唔理你學校定醫院定咩組織，你一繞過上級去做其他野，就好容易被報復，尤其是當你錯左的時候。

希望人渣可以長命百歲百病纏身最後死無全屍落地獄

會離婚既本身有問題既都多
再婚點會無問題
直接禁止簡單好多，直頭印埋係身份證上添啦

死mk 冇錢冇心照顧小朋友就咪生。死mk 落地獄 落到去日日比鬼虐待

得罪講句
睇見咁因為校長唔報警
自己就當無事發生，你真係唔擔心自己做咗幫兇架咩

工無咗咪再搵過，個校長咁都唔選擇報警
都唔見得係個好校長啦下話

其實呢d野。
學校係應該要有個role去處理相關事務。
即係等於一間學校有訓導主任專係負責呢學生訓導工作。
咁呢類child abuse野，好應該有個senior老師專職去負責。如果唔係只係你推我我推你，個個都想其他人處理。
即係報唔報警，報唔報社工，佢話事。喂，咁鬼叫你senior

睇番呢幾日既開審新聞
呢3個仆街仲係到係咁講大話

屌佢地老味

點解？

咁細個人仔……成隻腳仔腫晒

唔好放相，好嗎

不能同意更多

講真....
呢d野，有大食大。
如果唔係比咁多錢你做senior把撚? 出左事又唔洗負責?
就係因為你經驗多，所以你先有資格座呢個位嘛

仆佢個臭街 呢兩條廢柴真係要死嚟填命

多謝有你呢種人
所以一日大家都可以繼續懶係看破紅塵留返句「只能夠講人性如此」就算

希望涉案班教畜反省吓
喺呢件事上
自己係作為一個受薪嘅教審先 定係作為一個老師先

旁邊者都有罪
今時今日出咗事 仆街家長係有刑責
但接觸得死者最多嘅老師校長都好撚大責任

生前已經冇對死者伸出援手
唔通個女仔死咗之後班人都唔洗反省自己到底有冇資格做一個老師?

不過有自我反省嘅心都唔會搞到今時今日咁
只會諗得罪校長得罪家長可能冇咗份工好大獲

佢地唔比野佢地食
逼佢地食屎

控方於庭上讀出女童的8歲小兄長的醫療報告，報告指當時小兄長體重僅19.3公斤，身高117厘米，屬體重不足

兄長又指他曾遭父母打逾百次，亦曾連續15天不准吃飯喝水。

Y又指女童無法自理，甚至會吃糞便。

呢啲仆街入到去踎監俾人知衰邊飯
肯定日日都俾人好好招呼

上兩個post仲有人幫班教畜講說話
話咩老師做唔到啲乜野
仲話揾社工報警可能情況仲衰
都唔知乜撚野人黎

戇鳩 死咗人都唔報啦
喺學校跳樓 call st.John咋

根本就係一堆恪守校規嘅廢物

全部有份加害既人坐一世都唔夠
知情不報既都係仆街嚟, 一定會不得好死

佢哋咪就係一班以為自己看破紅塵
大多數人仆街 就覺得社會係咁
唔好講唔好鬧唔好屌
全部都係曬口水嘅隱性負面人型垃圾

有好多毒撚隱青廢青都係咁

到底幾時宣判
日日睇咁悲慘遭遇睇到好心噏

封建思想囉
家醜不得外傳

睇得出幼稚園林老師係好老師嚟，好多關於受害女童嘅細節都有留意到

聽聞衰虐兒 老強嘅人 入去都唔好受

香港有冇邊間幼稚園既校長係好人黎其實

本來記得好似係嗰兩條狗男女為咗唔畀學校發現異樣，後來連學都唔畀個細路女返

屌google完我只係想講教畜余美英同路德會含撚仆街死啦
老師寫哂報告都可以唔知食咗去邊
好意思同媒體講冇發現傷痕
拍得住李東海條臭西羅婉儀

全世界都有呢啲變態架啦
關咩香唔香港事
事實就係個細路女傷成咁就一定要報狗啦

係邊間垃圾幼稚園

老師有責任。
但事實係，你嚮香港打工，個風氣就係一定係報告上級。你唔會越級繞過上司去直接報警。
咁當然你可以話自己會。但幾成真大家心中有數。你屌個老師組宗十八代，下次同樣事件，如果校長都係呢d撚屌，一樣會發生同樣的事。

真正你要去阻止呢d事發生，你一定要令最高級的人要負責，而且係刑事責任。咁佢地先會驚。先會由上而下去認真陪訓d老師或職員去改善同留意呢d事件。
有同樣事件report佢地先會認真對侍。

點解一個機構出事，最上層果條友永遠唔洗負責?

痴線 香港真係無得救
自己個女 咁可愛 都落到手

想去屌撚爆個仆街校長

根本係有份推個小朋友去死

⋯
妹妹好乖，好好安息
希望哥哥能夠從創傷後復原
個對垃圾天會收

吿埋個校長啦 咁撚仆街

推 呢點好重要 幫佢出名
痴撚線 成間都係教蓄
個老師睇住佢變成咁 淨係上報完就當無事？！
比著係我真係呢世都唔安樂

利申：喊咗

幾年前起哂底啦
你google "傳真社 虐童"
唔知係咪法庭禁令唔畀開名
有啲死圖
但支那01嗰啲仲有留底

屌。。 睇完圖好撚嬲又好想喊。。

自己個女嚟㗎
點打得落手

點解個老師唔幫佢

屋企咁對個小朋友老師都可以唔理
正仆街

乜野叫做人道、因時制宜，而加官僚社會應該無人識，邊個話而加公務員係優秀？

巴打走先
幫你頂唔到

好多人屌緊個林老師係教畜
點解唔報警之類

其實係幫兇
臨臨既死可以睇到成年人既世界係幾黑暗
個個都多一事不如小一事
唔關自己事就冇問題

睇條含家產個樣都係啲死仆街黎架啦
祝佢有絕症唔死得啦

佢係被人虐待到發育退化
先玩屎 失禁 食屎
阿嫲湊嗰陣自理好正常

三個仆街

入左冊唔知有無人伸張正義

推！！！
屯門路德會富泰幼稚園
仆街余美英！！！
另外成班仆街教蓄唔死都無用

愈垃圾冇用搵唔到錢既男人愈容易比女人控制

不作為都係虐兒的一份子，有無得告埋個校長

校長都唔橕,前線企幾硬都仆街

之前無睇清楚，原來佢無報警，咁佢都有一定責任

打三條9唔使半唔半職
呢啲係常識

呢單野老師/校長/其他同學家長都知
但係冇人報狗

關撚事咩呢啲睇個人本身係咪仆街姐
你估個賤種mk仔無落手打咩

個兩兄妹住屯門時代廣場，同層鄰居又係仆街，兩條人渣關埋門打囡打仔咁樣打法兩個細路肯定喊到 pk.. 又會唔理既，是但一個多事八卦已經可以制止呢單悲劇發生！

嗰時幼稚園唔一定有社工架

咁既樣

所有人都要向現實屈服架啦
上面都有其他人講
現實黎計
好似前線醫護咁 發現有傷都係向上通知有大食大
睇上頭報唔報警
如果上頭話唔報 你走去報
下次又話唔報 你又走去報
最重要係 你報完 件事真係預你所想咁就好啦喎
點知個結果唔係你所想
到下下次你又咁報
又係你錯
到下下下下次你又咁報
又係你錯
咁你第四次都肯定自己繼續會報？

更何下下唔聽人講 你一早比人針對報復到走左啦
根本連發現都冇得再發現
你要超脫現實當然事後孔明就另計啦

要屌鳩個教師冇報警 令佢自責一世係人都識
經過呢件事你估佢再遇到咁既情況仲敢唔敢唔報警
但要有建設性阻止同類型事件再發生
係咪應該屌鳩個風氣 點解要有個咁既風氣驚影響校譽 令到呢個風氣消失呀
講幾句屌你老母仆街老師仆街校長邊個唔識

我只係回應緊幼稚園社工問題
同埋講番老師先會係睇得最多 最了解學生問題嘅人
要報狗一定係幼稚園老師第一個做

一校一社工 處理依d家庭問題就岩架啦 成班窮人生仔都唔識養

希望佢供樓供得安樂
香港人，最緊要有層樓

當時無

呢單野出左就安排社工一星期去兩日

睇返報導就知佢一直都好留意呢個女，有寫 report 上報要校方處理，有聯絡家長但家長唔肯講
但校方唔肯開case ，校長本人 check 過傷痕但當無事
如果個班主任由得佢就唔會影晒相又肯寫 report啦
你話佢有責任，但都只可以講佢都嘗試喺自己負擔到呢範圍內盡咗責任

全部人一味 blame 佢做得唔夠多
it's totally not fair to her

稚子何辜

呢d冚家鏟虐打返佢再逼佢食屎
受返晒個女曾經受過既直至死為止
再拎出黎鞭屍就差唔多

所以大家聽到懷疑虐兒 幫手打個電話落管理處/報狗 話唔埋可以救人一命

痴撚線痴撚線痴撚線

林鄭都好鍾意笑，就好似佢今日話要市民「就範」時，佢又笑左

路德會富泰幼兒園

傳真社取得5歲女童陳瑞臨死亡前4個月相片
顯示學校多次發現傷痕並記錄

政府真係好仆街 唔出事都唔比錢做野

真係唔係
係要上報
就算你報咗警，啲狗同時都會向訓輔/副校聯絡
間間學校基本上都會有狗區啲主任級電話

垃圾嚟……依家喊嚟做乜柒

閣下冇人性唔洗周圍同人講
我唔會覺得你好撚現實
我剩係覺得閣下令人覺得好撚嘔心

真
聽到隔離屋尖叫一定要報咗驚先
話唔定可以救人一命

人就係咁仆街 只會怪d有幫手既人幫得唔夠多
唔會怪d完全冇幫手既

係香港依d冇民主、法治有限既地方搞死刑你諗下用黎清政治犯多定係罪犯多
好心用下腦先講野

唔想養點解要生 點解要霸住個女

其實係咪可以阻止到發生

又係兩公婆騎駱駝張圖點做都屌屌屌

打到成半塊面瘀/腫咗
仲有之後個細路退咗學

個老師影啲相
係細路臨死前4個月

佢已經做左佢應該要做既嘢 咪係度落井下石

佢哋都係幫兇

睇見個細路女咁樣都只係上報，真係「我既訴求就係返工，冇其他了」，每班加一個社工都冇柒用啦

畜生道都分幾個類別啫

講真，社會一向應該要係有大食大。
如果唔係要你班senior把撚?
喂，即係就算我係醫護人員(非醫生)，我見到"疑似"虐兒，唔通我即刻衝去報警咩....通常都係搵senior，senior再掟比醫生，如果個醫生係junior，你估佢又即刻報警咩，咪又係搵返consultant/COS (chief of service)。

個問題係....
你成個機構，你一定要有個人最終去做決定，而佢係要負責。
呢d位，你一定係搵個有經驗去處理呢d事件的人。
咁你要寧枉勿縱的，咁你咪立法要求，如果fail to report你要負刑事責任囉。咁老師/醫護本身都有duty of care架啦。咁班高層先會老西都報警先。
但呢件事入面，呢個人一定係果個校長。

收皮啦你 事後孔明

諗，正字

所以我支持要個校長負責
而唔係有紀錄低 知道有問題 而比人攔左唔比報警既老師

加社工當然冇撚用啦
問題都唔係有冇社工睇 / 家訪

成件事嘅問題係校長唔肯上報 edb
你話啲校長要負一定刑事責任
我諗間間校長都會好撚緊張有冇仔女畀家暴/虐待啦

早幾日係有人回我話報咗仲衰

咁當然，你可以立條法，將個要求下放到普通老師都要即時報警。
將個responsibility推埋比前線。咁我相信佢地都會老西都報警。
但fair咩? 咁班高層負責做咩? 有功就領，有獲就推?

香港社會真係好K型，呢個post屌個班主任多過屌殺人兇手

學校老師係唯一一個有機會救番個女仔既人。。。。

個老師都有問題 唔撚識私下報警？

其實好多國家都有類似法例。
因為都係發生過類似事件所以立法。
但都唔會講到話前線一定要報警 (除非即時性命危險)。但前線一定要report。fail to report係會有responsibility。會釘牌/或負刑事責任。

希望監獄入面既人打撚到佢地殘廢

有啲撚樣呀
話畀水喉通毆完
入咗大學
多謝家母細個家暴佢
唔係佢做咗街童㗎啦

睇到我眼濕濕，唔想要細路做乜要生，有必要咁樣嚟整死個細路咩

呢單野之後先多左幼稚園有社工

咁個班主任冇 fail to report 喎
但大愛連登仔覺得唔夠㗎
要一定班主任私下報晒警或者再主動啲先得

屌班老師老母呢啲一睇就唔係普通教仔啦下嘩

妹妹
下世來找我
我唔會畀你再受傷害

明白你意思，可能我著眼點係個老師同時都係一個「成年人」黎，睇住個𡃁妹咁樣，都只係打份工跟程序report 完就算，係咪可以做多步呢

事後孔明姐.....
你一日唔搞掂高級個責任，一日都會有呢d事發生。
你抽離返去睇。呢件事過左，調淡一排，間學校咪又係印印腳收錢。個校長一樣可以繼續係校長。

你一日唔立法，呢d事一日都會繼續發生。因為一校之長係完全咩責任都唔需要負。
講真，唔好淨係話虐兒，根本連欺凌都要啦。
屌你，一個月收十幾萬，真係乜都唔撚駛做?

睇住人死唔理
理應問責!!

同樣可怕係，我個CM咁都有6個負評
想知咩變態人咁都負得落！

好痴線，佢已經嘗試做左好多嘢
有時d嘢未到最大獲係唔會意識到咁嚴重
佢就算強硬報警，都係會比人當痴線佬耍走

連設身處地思考都唔撚識，我唔覺得呢到怪責佢嘅人遇上一樣情況會做得有幾好

成個學校咁多人，竟然無個走出嚟救人

如果有人踏出一步，小妹妹可能救到一命！

理應問責！

撫心自問...
有幾多個打工仔，真係試過繞過老細去越權做野。

我認同ge，大家成年人。但我覺得亦要認清另一個事實係，香港地好多人都係打份工。
你要真正改變呢d事件唔好比佢再發生。只能從整個制度去著手立法監管。
理想的野，大家都想。但更重要係現實點樣再去防止呢d事發生。

怕惹麻煩上身！

我真係想知，係咪好多人會自己繞過老細做野

你俾人家暴關我咩事
又冇ot錢

真係想知香港仲有幾多個依啲恐怖家庭
小朋友受埋依啲苦
學校見到又唔理！！！

佢係咪淨係跟程序定已經more than that
唔方便評論
但至少我覺得佢盡咗能力以內嘅責任

依家人死咗，當然可以話佢肯做多步就救到條命
但都係一句，無人知道件事發生成點，佢已經做咗當刻佢能力上做到嘅責任
何必因為「佢冇做多」而鬧到佢死呢

好心up
咁可愛咁叻嘅小朋友
永遠無機會長大了...

願妳安息

agree, 匿名報警都要啦，搞成咁肯x 定超自責

對住自己隻狗都忍心重手打佢 何況自己小朋友

老師知 鄰居知 嫲嫲知 連幼稚園家長都知
但就無人救到佢......

老師做到既野真係有限
而且細路比人打好多時收埋
唔敢同人講
問佢有冇事都話冇事

事後孔明大家都識
鬧句「幫凶」就易啲，
咁啱又有個林老師可以畀人屌吓，咪怪吓佢囉

根本個問題係個上報機制同最大負責人嘅刑事責任

D老師校長鄰居都仆街架啦，不過正路思考分分鐘佢地報左9 d 狗都會hea 查之後話人地老竇老母話冇事佢地都好難落案。

三個大人都要碎屍萬段打到魂飛魄散

cls

妹妹

其實係會 hea 查
如果無校方話得事嘅人做證個妹真係畀人家暴
班狗問兩問個家長就收工算

始終個家長先真係個細路嘅監護人，
佢死都唔認又退晒學，你都吹佢唔漲

所以平衡機制就係校方有冇以恰當姿態要求處理
但校長死都當無事先落得呢個悲劇

你都戇撚柒鳩，做老師點會留意唔到小朋友成身都係疼傷，平時精精靈靈活潑小朋友被人虐待完，心情點都會差好遠啦。

根本老師都有責任 自己冇做好做老師責任，見到呢啲事都繼續包庇同隱瞞。

呀豬呀狗都做老師、校長

唔知老師當時點處理，但有時想幫都好難幫，例如同佢家長講小朋友今日食好多野問下個家長點解可能反而令到個家長返屋企打多一鑊個小朋友唔俾佢係學校食野，但證據又未必真係多到夠報警，做到既野其實好有限

班狗真係仆街黎
乜野都唔肯去查 唔肯理

報狗可班狗都係會hea做

屌你老母 人渣

挑人地就著呢個case有感而發，想話呢2條友死撚左佢好過姐
咁樣都可以懶醒搵位黎屌
最撚醒係你喇 咁都比你諗到

咁滿意未

即係咁 一般打工仔唔繞過老細做野
係因為佢既工作冇性命之急
就算老細俾錯guidance ok fine 咪fuck up個project囉 有道德壓力咩 有人命傷亡咩
但做幼稚園老師 明明見到個小朋友俾人咁虐待 都唔報警 佢會唔會真係一d責任都冇啊

都係一窩屎，越仆街越上位

講真，少少犧牲都做唔到，何必為人師表。
事後做咁多野又有咩用，人都死左啦。
女童同份工之間，你選擇左份工。
選擇左墨守成規，選擇左自保為上，
其實你沒有比校長高尚。
我唔係要道德批判佢，
只是覺得女童多多少少希望其他人會救佢。
可惜就這件事，所有人扮演既角色，都是令她離去。

你哋咁樣講 只不過想分散責任
搵個最上級嘅嚟賴
就覺得自己無錯 無責任

見死不救/平庸之惡
都係罪嚟

屌無可屌嘛⋯⋯
某程度上班主任已經盡咗力，影相report上級，反而校長無再跟真係有責任。

而家小妹妹死左緊係個個孔明
但其實當時情況無人估到有父母咁人渣
就好似樓上話點解老師/其他家長無人報警，因為真人無人想像到會咁對個細路女，尤其都係80-90年代長大，個個滕條炆豬肉大，未知個嚴重性
就好似個醫生都話想像唔到⋯

早幾日先有單幼師集體投訴校長，明明佢地先係道理個方，但都要包住樣變埋聲先得⋯證明幼師界其實好細，你投訴校長，真係可能要轉行。佢哋有佢哋難處⋯

你罵鳩個老師不如罵鳩左對老豆老母先啦個老師真係咁仆街鐵石心腸個妹妹連三碗麵都冇得食呀！老豆老母俾左一份點心錢但妹妹可以順利拎到三碗麵呀！老師真好似你講到咁十惡不赦邊度黎三碗麵！！

校長都係驚上身
怕教育局查
根本係一層怕一層
垃圾華人文化

拍得片都應該覺得好大件事先會拍
但就無人救到個小妹妹

每次睇親呢單新聞都好心噏！快啲判三個人渣入冊啦！

你話個老師有幾比心機教小朋友，比幾多份功課呢d小事就用「打份工je 」，咁好多人都真係打份工亦冇人expect 個個都熱血教師，但係宜家講緊虐兒，你先係一個人，然後先係老師，見到小朋友比人虐待要盡力去阻止係一個人要做Ge 事。
立法係好緊要，但係同時d人都要反省點解唔做多步，點解要到個小朋友死左先黎好後悔。
希望今次小朋友Ge死會為世界帶黎改變，無論係人、社會同法律Ge角度。

小妹妹 一路好走
願你係他方再無悲痛
開開心心 快快樂樂

果啲壞左既人
一定會有應得既報應
要佢依一世 甚至係生生世世都受盡折磨

呢啲擺明心理變態啦
對細路嘅阿嫲要湊返佢地都唔俾

個兩條人渣做香港警曱真係一流

.5歲.

所以我建議所有老師下次見唔到就算 反正都係要比人屌
幫又屌 唔幫又屌 不如唔撚幫

大英袓國就最重視呢d野。
呢份係department of education出的文件。大家可以參考下人地國家係點做

人地講到明，一間學校係應該要有個人，係senior，專係負責處理同埋聯絡相關機構。
人地做野亦有flow chart

都唔係話一野就要報警。

根本，你睇返人地點systematic咁做child protection，除左會發覺香港落後之外。亦會發覺香港班所謂管理層，好多都係淨識食飯屙屎。
係成個制度都有問題。

其實報警都未必有用，因啲仆街家長實講大話話小朋友自己撞傷，然後唔俾小朋友返學或轉校去第二間冇咁多事既，咁其實對個小朋友仲危險。
幫人要真係幫到人其實好難

個老豆後底毑唔該自殺落去陪個女,唔好影響市容

btw有無多D個老豆後底毑D相,等我認撚住佢

其實虐兒問題唔係咁易處理。
第一步行錯就好易全盤錯晒，好似小傷你唔報，第日有大傷時，到時家長拿相做證據，話之前已發現小朋友放學後有傷，掉轉屈學校或舉報人打人。
如果只是小事你攪大，佢又會無理投訴個老師，到時校長又係鞭個老唔識做人。然後老師就會比個家長瘋狂玩弄。
就算開埋跨專業會，如唔係極度嚴重又假設個小朋友可能遲早都要返屋企，就要以小朋友日後成長為前題去考慮點幫個家長復元，同保持同施虐者有良好合作關係。
加上，香港無法例強制社教專業必需報警，所以悲劇難於避免，其實當發現有傷就送急症，等醫生判斷個傷係咩因素做成，然後醫院攪晒成套就最穩陣。希望佢老豆後母有報應。

利申:件事發生時住附近

好似呢加香港都有終身監禁
咁有冇對呢加其中一個政治犯用？

香港以前既判處死刑都係對謀殺犯用

你話有死刑就會對政治犯用就真係有d唔用腦

樓上仲話影咁多相report左已經盡左責任
就係睇到啲相先覺得佢離譜
大佬腫成咁有晒相
大把證據揾社工同報狗啦
於心何忍呀

睇到個心好唔舒服
咁得意既細路囡點捨得虐待佢

做個學校，對呢D情況絕不手軟。
利伸：無得撈學校

希望監房裏面嘅大佬，招呼下呢兩條友。用佢哋虐待自己仔女嘅方法虐待返佢哋。唔使好激烈，一千倍奉還就得㗎啦。

其實醫院都唔一定做到野......
咁當然，你送左院，成功機會係真係會大左。
呢d我地叫NAI (non accidental injury)。有經驗的醫護人員會alert到ge。但係咪個個會報，我估都係睇個別醫生。

其實家長一句小朋友玩得癲係屋企撞到，小朋友又唔肯唔講，做老師冇證冇據真係做唔到啲咩，學校一定唔會想搞大，幼稚園文化不嬲一心拋返個波比班主任自己搞掂佢，老師就算心知家長係虐打小朋友，但只有佢口講同觀察都唔可以成為證據，而且輕舉妄動驚動咗家長唔知返到屋企會點對個小朋友，到時仲衰。
我覺得老師有寫report一直有跟進有記錄算係搜集緊證據，老師唔係社工係學校唔受理情況下佢已經盡咗好大部分責任，既點解啲人會怪個老師

用以前同而家比
而家仲有法治

駁唔到就縮返入老母西咪獻世啦

咁撚便宜佢地？
入去再俾人日日玩啦

啲教畜好多時以為呢啲醜聞傳咗出去會影響學校聲譽，間接影響收生，即係影響生意，之前有單係學生墮樓都唔報警，而係搵聖約翰救傷隊算數
我想講如果當時選擇報警救番個女仔學校名聲反而會大噪，而家可能仲臭，我係家長都唔會讀呢間，個校長咁撚賤

射左波比醫院，醫生判斷比人虐，就警崗，社署成套跟。
學校其實係無咩力，最多發現然後舉報，同做social investigation 。處理得唔好，連個學生都無埋，好在而家強制報缺課，但又比區主煩。

由頭到尾，除左父母。最pk就係個校長

希望個傳聞係真

教畜界真係好撚黑暗
好似你呢啲有人性既反而冇得做

老豆打仔天經地義
講真有乜問題

我就係遇過 有人跳樓
雖然係幾層 跌咗落天井簷篷 未死
但係得我同看更報警

以為凌晨啲人訓哂 無人知
其實差佬嚟到 前後左右開哂門
好撚雀躍咁同死差佬講事發經過
先知全部人都因為巨響醒咗
由頭睇到尾

如果要學你哋咁官僚
係咪先上報畀業主
再由業主報返畀管理處
管理處再搵個人現場睇一睇
再報返畀夜更總管
再派一個大粒嘅人去打3條9？？

責任越分散 責任就越細
做人做到滑哂掗 無咗人性
就話:
我已經盡咗自己嗰part嘅微小責任

如果有判官 解決呢班人渣就好啦

係咪可以上路德會facebook關注佢地調查報告?

大佬個個唔鑊就等上位，而家學位化後塊餅大咗好多，好多嘢都當時運高睇唔到，唔識做人忍唔到就要走。

畀人鬧都係抵
仲要駁咀

咁始終醫生都係有佢自己專業判斷。
但係.....你從醫學角度。咁做唔一定係十分sensitive。尤其是年紀比較大的小朋友。
如果個小朋友好細個，連轉身都唔識果d，見到咁的狀況。咁當然可以話佢虐兒。呢個case，我諗都會判斷到係虐兒。
但係好多其他borderline case，其實我估醫生都唔一定講得實。

其實歸根究底。香港根本冇一個系統性保護兒童的框架。

事實上佢地就係扮緊仲有法治
所先冇用到最重既終身監禁

所以你話香港有死刑就會用係政治犯上比謀殺犯多 係呢加既香港係冇咩可能法生

總好過同流合污
良心無價

屌你老母呢兩件垃圾判終身就啱

依樣真，特別係office 工既八婆

睇文字都心酸
咁可愛咁乖俾人虐待到死左
食都冇得食要等返學先有得食，仲比人打到真皮層都冇埋我屌你老味
個幾條撚屌唔撚係會輕判掛

個繼母咁似私煙嘅?

衰d講句，香港人好快都係冇左件事。
所以我先強調一定要令成個機構最高級果條友負返責任。

所以話: 社會上女人話唔到事
返去煮飯啦臭閪，個個都係幫兇

屌你老母比屎餵

主任都一定有份成班管理層唔想搞大件事
我以前都試過發現過小朋友比家長打，雖然只係藤條印但我都有影相，上報主任。之後我都有關心一下家長，好彩最後只係個別事件。

呢加陳同佳都冇咩人講

Yes, borderline case單單醫生攪唔掂，但老師社工一路睇住個小朋友，話埋個Ng 比急症聽，醫生有懷疑報驚或轉比專科。咁就容易過老師社工同施虐父母單打獨鬥。
送急症都係為學童健康著想，無話父母虐兒，一次唔得咪兩次，玩到施虐者驚咪最多缺課，到時上門再攪，分分鐘入埋neglect

妹妹Rip希望你係天堂快樂地生活
個2條仆街老豆繼母⼀定有報應

盜亦有道
呢d仆街入到去有排佢地受

賢仔記得幾年後再訪問佢，佢冇將仇恨遷落去佢個案發時仲係BB嘅繼細佬度，都有照顧佢

幫唔幫到一件事，自己有冇盡人事又一件事
個仆街校長唔出來謝罪，仲講大話冇發現異常，過唔過到自己呀

學校校長真係山大王黎嫁

你同校長作對整臭個朵，直情可以轉行。即使學期完轉學校，新學校會將你年資最少扣一半黎計。之前老師跳樓單嘢就見到，連報串畀教育局都會畀人篤返轉頭開名。專業人士嚟講呢行真係好撚惡做 衰起上嚟同監獄風雲冇分別

兩年前夠冇人以為會立國安法啦
而家你冇罪都屈到你有罪
主動遞把刀俾港共政府

正解個老師都擺明對個細路女幾好
要屌有排都唔到佢

應該連工都唔要，有1%懷疑都即時報警

害咗個咁天資聰穎嘅細路

唔係，聰唔聰都好佢都係人黎

事實的確係好多老師都好廢，有時，d老師自己唔傷害到小朋友，已經要還神啦

今次案件既老師可能冇心做錯，又唔怪得佢，但希望日後所有老師都做好自己角色，起碼先唔好自己成日鬧學生，唔好極權咁樣控制校園生態，再對小朋友身心健康sensitive d啦

希望佢都唔好太怪自己，提醒自己同同行日後做好d就好了

要求生細路考牌同埋要測下佢地既心理健康

屌佢老母臭閪，入冊打到仆街

個父母直程應該落地獄啦

邊個校長，有冇開名，dklm

間學校對呢件事絕對有責任

搵社署打仔組，可能會好少少

Cls 個小妹妹啲所謂屋企人真係落地獄都唔夠
個垃圾校長仲要間接害死個小妹妹

好可憐。
想像唔到你死前嗰幾個月有幾咁痛苦

大人嘅世界保護唔到你。
希望妹妹你依家已經無晒痛苦

知而不報好過份。。。。間接害死個小朋友，小朋友唔識保護自己，作為大人，仲要係師長絕對有責任要企出黎

真
要了解多啲

越睇越心寒，係咪痴撚線

屌 咪撚判監啦
放呢兩條仆街係大眾見到既地方
一人插一刀插撚死佢地

屌佢老味全部至少判終身監禁啦仆佢臭街

相由心生

咪玩

出人命d校長都唔報警架

咪有幾單中學跳樓，校長都唔俾報警，只報救傷隊

掹晒啲指甲同牙先

坐十幾年納稅人養

其實我覺得老師既責任都幾大，呢個小妹妹成身傷痕，又不停問你攞嘢食，又成日唔返學，其實真係好大警號，正常應該要交比註校社工跟進。

呢啲咁嘅仆街唔好話做父母
係做人嘅資格都無
就算坐成世又點
個細路女條命就咁無左

路德會富泰幼稚園
正仆街，邊個仲會比子女入去讀？
條仆街校長仲可以拎住退休金Un Un 腳？
咬糧就識，連最基本保護弱小都9縮！
Dllm，！仲有無常理？
祝你成世囉囉攣
果個仆街老豆，你唔撚係人，個女你生架屌你！夾埋外人迫你個仔女食屎？你個腦食左屎
重判please !!!!! 小女孩請你下一輩子一定要幸福快樂

打到塊面都傷哂 學校都可以唔報警
根本學校都係幫兇

睇親都忍唔住標淚

推到個校長落台

路徳會富泰幼稚園
+852 3156 1255

教畜真係教畜 垃撚圾
為左份工選擇沉默
送撚埋班沉默者上斷頭台就啱

我有追呢單野既新聞
其實老師好快就有發現
已經告誡過個老母
之後索性學都唔返 再退埋學
好似話學校搵人都再搵唔到

阿哥學校好似有報過警
最後俾老豆hea走左

見到好心up

點解

唔知入邊啲人知唔知呢單野
呢對賤種狗男女唔虐打到佢地仆街唔撚得

因為其他犯會覺得佢地好撚仆街
要幫受害人出氣
其實我覺得佢地借啲意想打人多啲 不過都好

個時幼稚園未必有社工，就算有一星期都係兩日，同埋學前社工無咩個案經驗，督導就行政主導，加上外判又要睇校長面色。唉，好難避免。可恨。

帶佢入學校既監護人話佢自己整親
小朋友又驚講出嚟再被毒打就唔敢講
你味試下報警囉，睇下受唔受理？

老師或者應該有d偵探頭腦去調查學生家庭背景
但有幾多個可以做到？

就算受傷都仲係好可愛
個親生女完全比唔上

你老母比狗屌完生左你出來夠係問題啦
日日係度吠

呢啲仆街最好打撚到殘廢 成世都食殘廢餐
半生不死

犯案個幾條人渣終身監禁
要調查埋知情而疏忽嘅學校同社工

傷到咁撚樣喎

當年幼稚園未必有社工

佢仲要扮返左大陸 學都唔返
唔通要個老師無啦啦衝上學生屋企睇咩
個老師已經盡左力收集被虐證據

仲係呢個仆街校長？網站冇校長資料，
千祈唔好比佢草草了事又走佬，死仆街！

無錯，呢個老師責任真係唔細

我個仔k1嗰時去公園玩仆損咗隻腳，老師放學問知唔知佢隻腳點解會損，原來老師想對下口供，睇下小朋友講同大人有無分別，驚係虐兒。

呢個小妹妹週身傷又不停問你攞嘢食又唔返學，已經係一個好大既訊號啦，起碼都要交比社工跟進，而唔係覺得奇怪就算。

Agree，一個有責任心嘅老師，已經可以改變到成個局勢

幾時會再審
想去旁聽 邊個陪審團唔覺得係謀殺我立即當堂屌佢老母

唔係間間幼稚園有社工
上面有巴打講咗
學校方面警告過兩條撚樣唔可以再打個女
兩個都係嗰頭應承
轉頭再打
後尾直頭退埋學唔再聽電話

所以要睇國安法最後會判幾重
如果人人都判終身既就真係好彩香港冇死刑
因為終身監禁可以最快坐5年就假釋出黎

如果好似呢單咁既虐兒+殺女案
冇死刑 就算最後係終身監禁
比佢地假釋出番黎真係冇天理

咁仲叫唔叫終身監禁

送去孤兒院啦...殺左個女童.....全家死啦

呢啲人入到去
就自然會有入面嘅規矩去對付佢

應該唔會啦

痴線
即刻報警啦
真係咁怕個校長?！

其實個老師真係有做嘢
但之後學都冇返 點搞

老老豆豆,佢地自行報警唔係唔得。但唔經校長同意就報警。 個後果就要個老師去負責返晒。 呢方面我都覺得個老師係有一定壓力。 如果真係通報左校長 而校長唔處理 咁個責任應該係校長食晒。

而家個校長最慘咪退休
仲應該有一大筆退休金，個校長亦肯定唔受良心責備

我當年去蚊型補習社補習，個朝俾老豆鬧咗一鑊，去到補習社少少眼濕濕眼紅，個老師會問我咩事

大大條生命係你眼前 你都為左份工唔去救
真係枉為一個老師 甚至係一個人

右邊手袋電話係校長？成個大陸閪C9

點解可以唔撚洗告埋個校長
我屌佢老母呀

更正： 坐5年係覆核刑期
終身監禁假釋係25年

我諗唔係有註校社工都有啲渠道可以pass上去掛，
如果無改善過就真係應該要報警啦

仆街老豆老母成家人應該俾人分屍

老師內疚一世

路德會富泰幼稚園

呢度個個人都會繞過老細做野（聲稱）

分清楚職責同唔係返工未
舉例子都搵個工作相關呀

真係好慘
嗰三個仆街唔係人嚟
特別係個老豆
親生仔女都可以咁樣對待
禽獸不如

另外嗰兩母女都係賤
只要其中一個人有啲人性都可以阻止呢件事發生

其實幼稚園校長咪做緊呢類角色囉。
一間幼稚園得幾十個小朋友點會擺個人專門去睇有冇呢類情況架。緊係成十雞野果個校長包晒黎做架啦

記得見過有單新聞
話個犯之前比人判左2次定3次終身監禁
之後假釋出黎
犯案再比人拉過

大家不要停止討論，要幫小妹妹出一口氣，儘管已是很卑微的一口氣
路德會富泰幼稚園:

個仆街校長係咪都係比假口供？

老師唔聽校長講，真係等炒。
香港人鍾意返工，唔係人人敢出聲。由其同上司講咗，就會覺得上司有佢既經驗同判斷，責任已不在自己度，在校長度。不過爆鑊時，校長就會話你匯報錯誤，掌握唔到實況，係誤導下先有錯誤既判斷，已即時檢視個案，紀律跟進該名漏報老師，並即時要求所有老師提高警覺，檢視全校學生情況，如有合理懷疑則報警求助，以杜絕類同事件發生。

年初第一個下著雨的週六，一個長著長長睫毛、精緻五官的五歲多幼女，在送至搶救的路途上心跳早已停頓良久，一動不動的任甶救護員在其胸膛上搓動著，施展心外壓。

搶救室內，年資較淺的我被眼前的景象帶來一陣巨大的衝擊，頓時感到腦中一麻、動彈不得：映入眼簾的是一絲不掛的她，除了渾身插滿常見的急救喉管外，瘦弱的身體上無一不是受了長期虐打所導致不同程度的瘀傷；四肢、臉上都是流血過後的結焦；腳底，卻有著老人常見的深黑色壓瘡；高高鼓起的肚子，顯示出長期營養不良而導致的腹水…天啊！我們的認知裏這不是埃賽俄比亞才會見到的景象嗎？更何況他們只是饑荒，並不需要受到虐打。

急救過程裏，氛圍明顯比平時沉重，每一個過程，心中都像受了重槌一般難受。急救這回事，平常做的是多，想挽回那心跳的心情、想令他們一家團聚的心情極是強烈，但我從未試過在施展心外壓的過程中，竟爾眼框紅了，卻極力忍著不讓眼淚滴在她的身上；一旁的同事、助理們，無一不是正為眼前的她傷感著。面對年老的逝者，是解脫；面對年青的逝者，是婉惜；面對目前我所遇過最年幼的她，對不起，哥哥姐姐們救不了妳。

腎上腺素一針一針的注入，然而她的眼睛一早已睜得老大、瞳孔被光照上了亦沒反映出任何光輝，嘗試為她合上眼睛，合不上，身體亦慢慢地自然變得冰冷。縱然回天乏術，希望一點一滴消逝，大家仍繼縯搶救過程，此刻的我早已過了下班時間，便黯然離開搶救室。

途經離開的路途上，遇上女孩那年輕的生父及後母。正受警方盤問調查的他，臉上盡是輕挑、沒有一絲悔疚的神情，同時極力為自己的罪行找尋辯護的籍口：「（你知晤知佢餐養不良？）我知呀！（做乜唔帶佢睇醫生？）我梗係有啦！（幾耐之前？）幾個月前啦。」

我是一個路過的醫護人員，下班時應有的興奮心情，此刻盪然無存。我只是很想在撇除我只一名醫護人員的情況下，脫下制服，打佢老X。

呢單野 好多人都有責任 係多定小既分別
最無庸置疑最應該屌到返艇就係個老豆
真係好想鬧爆個老豆 佢一定係施暴既始作俑者

後母個女正正常常 自己對仔女就虐打
佢都知有分別丫呢 點解要咁對自己個女
班主任有內疚 我就真係唔覺呢件仆街係有感受
至少打左對仔女成半年 完全無良心發現過

死刑先啱

直頭係否認知情喎 屌佢老尾

成家都仆街嚟

因為佢哋父母仲係十幾歲果陣就搞大左個肚，根本未定性。

我屌佢老母，唔該判終生監禁

不能同意再多，依家出來消費死者把撚？
當年唔係佢哋袖手旁觀，就唔會搞到臨臨咁慘

因為香港已經赤化，第日只有更多

根本係要罰校長

羊潤紅會頒獎比佢

為人父母者睇到呢D新聞真係好心UP
但真係幫唔到手.
希望個女童可以安息....
下世投胎投好D
個對所謂父母...........應該要受法律制栽啦掛?

律政司, 睇下會唔會加刑?

淨係打份工嘅真係冇資格做老師
小朋友可以求救嘅 係得父母同老師

如果班主任見家長嘅時候係話
你再打佢嘅話 我唔跟程序 冇咗份工都會報警
佢父母已經收斂好多

根本啲老師就係
學生條命緊要啲 定自己份糧緊要啲之間
揀咗自己份糧

我小朋友幼稚園嗰陣 我同另一半鬧交
老師都見到小朋友情緒不穩 都會嚟問

報警不嬲都可以暱名報
自己放工行入警署唔得嘅
話係鄰居報唔得嘅
根本要做好多嘢可以做
為咗錢唔做 唔好走出嚟哭哭蹄蹄

有跟呀 老母索性退埋學

sosad唔係咁用

根本就係
佢報完警，班狗一定係第一時間聯絡校長
校長話已經處理咗，班狗就唔會做嘢
除非個細路入廠

blame 撚夠未 跟貼d再屌啦 外人當正自己聖人咁屌屌屌

同父異母個女睇住所有虐待過程，臨臨個哥哥親身經歷仲要面對妹妹死埋，唔知兩個心靈創傷嘅小朋友長大會點

臨臨生前曾就讀的屯門路德會富泰幼兒園，校長曾稱臨臨去年請假和退學前，無發現身上有不尋常傷痕。但傳真社昨日報道，該校教師去年9月先後兩次拍攝臨臨身體及臉部有傷痕相片，並提交報告，報道又指校長曾在報告簽名。

其實有無係庭講過點解要打對細路？你話唔聽話難教先打佢地，點都有個求情理由？

睇左幾日審訊，應該未到個兩公婆答辯，同父異母個女話佢地打臨臨時話佢曳，唔聽話，話佢老母同阿婆形容佢兩兄妹「三分顏色上大紅」，食飯冇禮儀所以唔畀佢地食

屌佢老母點解世界上會有咁痴線嘅人

最大責任無疑一定係佢老豆老母啦屌 咁都落到手 根本係冇人性

校長 老師係責無旁貸 但要歸咎既始終係制度問題
呢件事發生到而家 呢次上庭係主要問老師同校長
呢個post個個都屌到個校長同老師唔報警 當睇唔到 教畜 作為校長 好多時都會想息事寧人啦 又唔係我虐待

坦白講 縱然校長同老師都係想升官發財 但佢哋係冇對小朋友做出冇人性既行為 點可以變左個責任係佢地最大？更何況老師唔係冇發現到小朋友有事發生

我唔係話個校長同老師一定好 但佢哋係唔係冇功勞呢 一個正常環境既學生係佢地教導下發唔發揮到呢 呢啲唔可以單憑呢件事扼殺左

要解決到呢啲問題 有時真係唔係三言兩語可以解決
只希望小朋友安息來生唔好再跟到啲咁既人
哥哥要堅強生活 呢啲事會好大陰影 亦都好影響到佢既價值觀希望佢能夠承擔到 而且克服到呢個陰影

邊度有文字直播？
要聽手足case所以唔得閒去呢個

呢件臭閪幾時全家比車撞死

屯門路德會富泰幼兒園校長余美英
臨臨既死佢有份

講撚到喊撚哂都無用啦
老師唔報警都係幫兇呀，垃撚圾

就算赤化都需要批判
呢d新聞即使喺地獄鬼國，鬼國d鬼一樣會出嚟反

富泰真係鬼死地
之前迫死老師嗰個肥西西餅校長間學校又係富泰

唔係直播嚟，只係每日新聞總結審訊內容，已經審左好幾日，有同父異母個女同多個專家證人作供。話個變態兩公婆肯認誤殺，但控方唔接受要鋤佢謀殺鋤到底，個外婆都孭住4條罪喺身

校長同家長兩個點都最大責任。
屌老師果d, 老實講句，事後孔明，講你就口嚮

【虐殺女童】個tag應該齊晒呢幾日嘅審訊

佢阿哥超慘
如果我係佢我一定會用一生既精力去報仇

我學過10年空手道 7年泰拳 2年MMA
有咩幫到手

同意 第一家長 第二校長 我只係覺得校長個問題要解決係從制度入手姐

Btw真係睇到好激心屌你咁既人都有

呢d仆街野根本就唔係第一次。
睇返人地英國children act點解咁長咁多機構去保護同監察，有完善制度，同埋責任分明，可以問責。
其實好多時都係有小朋友咁樣香左，引起社會關注。
幾時先明白係個制度有問題。你唔立法，唔改變個制度去令一間學校或機構的高層去負責返，永遠呢d事都會重複。

校長涉嫌作虛假證供

睇到好唔開心 大好青春嘅一個女仔咁比佢地殺死

係 同樓上個巴打講既野一樣
一定要由大既開始問責 先會可以由上而下改變
下下靠細嘅 付出晒熱誠工作前途去幫手 幫得幾多

日日睇，我係男人日日都喊
睇topic明知係臨臨案，但又好想知真相而click入去
一次又一次受傷

個廢校長余美英拍拍蘿油辭職走左去就無左件事

已經靜雞雞走撚左
根本就唔會上到佢地身
換個校長又可以繼續做生意
個內部調查就繼續係內部調查內部指引
講大話聲稱唔知情比傳真社踢爆都唔撚洗交代
好野好野
屯門路德會富泰幼兒園

仆街校長陷家剷幫兇
唔撚配做香港人 番支那啦屌你老母臭閪

呢對人渣連埋個後仔拿老母

佢2個仆街！一定要係監倉折磨佢地！

死左至拉佢, 打死佢地3個都無用架啦 !! 政府又廢, 只理政權, 其他由9你地死 !!

律政屍連虐死貓狗動物都放生，全面上訴攪政治奶共案件........女童入土為安。 佢親生老豆同繼母判終身應該難，校長係冷血幫兇。 港共既教育制度同管理只會死更多學生老師

你老豆喂你食屎大？

3個仆街都應該判終生監禁

好似靜雞雞閃走左啦

係 令我我諗起韓國有單都係類似咁

唉早日投胎唔好再做中國人或香港人啦RIP 臨臨

香港啲教畜正一垃圾，淨係想保住份工，個撚個都黎先生，睇場抗爭結局就知，香港人真係狗屎垃圾

老師唔敢主動追問

人渣慳condom錢/買人壽

講得好啱
香港地邊有可能會餓到要問老師攞野食？
唔覺得奇怪咩
餓親小朋友已經係虐兒啦

報警如果班黑警hea做唔理，有可能令個老豆變本加厲
現行冇制度有效保護小朋友、保障告發嘅老師
政府只會諗制度逼害年輕人、鼓勵去告發黃絲

睇到喊咗出嚟

今日報導話幼稚園老師幾次口頭警告個pk父母
係唔報狗唔搵社署舉報佢

好多都係怕麻煩少一次不如多一事

其實d老師都好大責任啦 明知個小朋友比人打到仆街甚至冇野食 一個細路女食3碗麵喎
佢地又咪為左份工連警都唔敢報 校長話唔報你身為知情人士唔識報架咩？ 佢地都係加害者嚟

推撚到個校長仆街死啦

老豆老母死刑啦屌

我讀屋邨小學 有時手腳又啲比老豆老母打嘅痕都無老師會問 有時都見過同學仔有
只能講好多窮撚地區體罰好正常 老師可能真係睇慣咗。。。

講體罰我都試過打個仔既屁股，但佢喊晒個樣基本上係你痛多過佢痛

印象中香港幼稚園都好關注細路既傷，好似我仔之前撞到頭都借D意問長問短，雖然笑笑口有禮貌但都好似比佢哋審犯咁。

Exact7ly啦 啲人成日話報警報警
報完又點？ 佢老豆老母大把利

真心酸

咁可愛嘅小朋友點忍得手
全身傷痕呀大佬

呢啲仆街畜牲父母 落地獄啦

每個人好應該做多步

所以我覺得地區都關事 好似件案咁 喺屯門窮撚地區
個妹妹一死 幼稚園老師，家長，鄰居同保安個個都走曬出嚟講嘢 有曬相有曬片 個個都話早知有問題 點點點
但件悲劇都照樣發生 講到最後就係大家都習慣咗
而無諗到做人父母係可以仆街到依個程度

留意返由得佢嘅係校長喎
你怪個班主任做咩⋯

Case Number: HCCC28/20

睇埋啲相就忍唔到了

唔敢相信眼前呢個眼仔碌碌的小妹妹已被殘殺

希望香港有死刑

其實哥哥都唔好得去邊
創傷後遺症跟一世
希望有好心人收養

親生老母去咗邊

校長正仆街冚家剷，但個班主任係咪一啲責任都冇呢？佢都係知情者

入咗去一定要搵人虐待佢幾個

希望經過呢單野啲學校唔敢再對學生既異常扮睇唔到,好似作供呢兩條友咁發覺到有唔妥都唔報狗,間接搞到咁

富泰幼兒園，介紹D朋友讀先

生仔要考牌

呢幾條友快撚啲死左去啦

冇人話佢冇
但排隊未輪到佢

坐一世監都益咗呢兩隻畜生啦！

個男人至係最仆街果個啦

根本成單野最仆街嘅係個男人。

每次我都會唸起唸套野.... 班上面一定有一個藤沼悟係到，希望佢唔好太自責

有冇人識得佢地嘅朋友講吓佢哋嘅近況

同韓國虐兒一樣啲警察廢到死，天下黑警一樣黑

發覺有路德會個名啲學校都係垃圾學校乜撚機構黎

校長係共犯

路德會協同中學莊同學涉嫌偽造文書呃咗家長幾萬蚊

個仆街女人都叫係繼母
屌你老母個老豆係咪人來？

其實都係
社工比起老師 至少唔係under濕鳩校長
會有say d
甚至可以warn完家長既情況下報狗
直接帶個小朋友去醫院驗傷

當年未普及
呢單嘢之後社署先拎筆錢出嚟加0.5社工

樓主Pin呢個啦
好多人唔知情況喺度屌個老師

呢啲家庭原來背景都唔好得去邊 個親生老母都唔知幾耐冇見過佢地，到出事先現身

個親生老母係庭上話係個後底乸唔俾佢見

屌你老母又要比人中出 養唔掂咪唔好生 要生既咪比正苦養 做乜要咁對個細路女 真係唔知咩人養到佢地咁 都全家死啦

點解本身嫲嫲湊得好地地要搬去同生父繼母住

追究

如果真係肉緊2個仔女我搶都搶返黎
傾家蕩產打官司

為份工，有咩資格扮無辜

校長都應該要入罪殺一儆百

手足

Agree no more

就算外人都做唔出

做得senior，通常是擦鞋了得。

香港就係要培養所有人成為嚟種聽話嘅人。外國嘅鬼仔鬼妹，唔埋三七二十一，報咗警先算。

假的

冇得告都要比全世界知道呢個人嘅惡行。

睇個樣都知唔配做人母親果啲 更何況仲走去做教育 正宗誤人子弟 害人害己

死刑

路德會管理層都係仆街。睇佢嘅回應，跟本同校長同一伙。

吖，漏咗嗰教畜校長

講緊人命嚟
你哋就keep住講返工、老細
死嘅唔係你個女
出事嘅剛好唔係你識嘅人

鱷魚淚

自己報警好撚難咩on9

嚟個講就同之前學校學生墮樓一樣，老師唔係第一時間去報警，而係通知校長定副校。
用指引或程序做擋箭牌，反正it is not me。

咁靚樣玩飛高高
仲要將個頭下下敲到天花板

唔判終身真係唔係路

根本同當年三五成群冇分別

終於有句公道說話

呢兩條畜牲仆街過陳同佳好多

屋企嗰三件唔係人真係死有餘辜

但幼稚園呢part點呢？
我就覺得老師老校都係教畜
但至少老師知道事件嚴重性、提交咗報告，留底咗證據，交俾校方，
唔處理嘅決定係由仆街校長發落嘅

所以老師係盡咗基本要做嘅責任，至於之後有冇報警，老實，佢哋係可能要承受被辭退嘅風險，佢哋抉擇嘅時候或者未曾考量到事件會引發死亡－事實虐兒致此三畜般亦屬罕見，只能話佢哋係細路最大福祉面前選擇咗保護自己。或許是無奈但亦自私

最撚仆街係校長，報與唔報成件事係睇佢頭嘅，兜咁撚多人工，作為決策者，就係要係佢嘅位置盡佢所能做最正確嘅決定。雖然大家可以話，仲有路德會份，佢都係人工啫；但係呢件事上，路德會不牽涉係決策，老師屬上報同執行，成間學校師生就係仰賴係校長嘅決定權之上，佢責無旁貸!如果佢能報警做一個正確決定，小臨臨可能唔使死

所以，老師老校都係教畜，但校長更有不可推卸嘅責任，佢亦係令臨臨致死嘅幫兇都要同嗰三件唔撚係人一樣受到制裁同判刑，一樣要落阿鼻地獄

成個post係咁屌個老師 其實佢都已經好落力咁去做 如果胡亂處理其實都一樣會演變好大 如果本身唔會整死個小朋友 係因為你胡亂處理令到痴線父母打得仲勁咁點算 你過唔過意得去

其實兩個老師都已經好後悔好自責 佢地依世都唔會安落 真係有機會唔再做依行添呀 唔好再踩多幾腳啦
要屌就屌地獄三人組加校長啦

咁就算係，校長都應該即時報警。況且呢種係即時性命危險，唔同講法

連登咁多弱智仔

我心諗都痴線...
喂，呢個老師有做野就比人屌到痴線。其他老師呢? 佢地又留意唔到？
就係因為佢有企出來就要比人屌？
咁好似大陸咁，大家乜撚野都唔好做就最好。
講左N次係制度問題。
已經貼埋出來，人地英國d學校都一定有一個senior 去專處理同聯絡。依家係香港制度根本有問題。但依家就唔係ge，總之邊個企出來就屌邊個

唔知教育局會唔會介入調查

其實要diu都係diu校長同父母啦 點會老師已經上報，係校長為少事化大都走去接受臨時退學 老師都under官僚制度架

其實任何人見到都應該即刻報警。

好癲🙈 細路女R.I.P.

理想係報完就無事，但現實...你無報過驚咩...
難聽講句，一日個細路未死，d狗連檔案都唔會開
最後咪又係家長答應唔再打
校長嫌你多事炒咗你
到死咗先可能再爆返出黎

計我話報蘋果都好過報狗

校長封建到仆街
而家就真係破壞校譽
垃圾學校

呢個真係。
就算唔嚮學校環境，你見條友墜樓都係報警架啦

其實我成日覺得唔關破壞校譽事。
純粹係班高層唔撚想做野，或者班友脫離前線太耐，乜撚都唔識做。
淨係識做d門面admin野粉飾太平

咁易就鬧人教畜...
講真無人係神，
無人會估到個家長真係可以打死個女，
你可以嫌老師做得唔夠多，
但落手打/見死不救/做得唔夠多
根本程度已好大分別..點會夾埋黎一齊屌，甚至屌得比落手打嘅多

唔知係咪好多人已經係高層，或者平時返工係完全唔駛經程序做野，自己想點就點

即刻打靶啦? 仲洗乜審

成件事，學校果邊最大責任係個校長。
講真，依家一條生命已經冇左。
好應該檢討依家成個懷疑虐兒事件的report機制的不完善同責任問題。

其他國家呢d時候就會立法+調查返件事。唔係求其捉條友祭旗就算。你個問題唔解決，永遠都會繼續有下一個受害者

其實屌老師都冇用
就算報狗，上到門只要環境唔係極度惡劣，狗都係懶理，但之後個老豆就會針對個老師，校長都會針對個老師，全世界都會針對個老師

喺香港唔死人都唔會有人關注，怪就怪呢個中国特色嘅道德標準，大事當冇小事化無嘅教育風氣，同埋打示威者就落力，犯法就懶理嘅垃圾執法部門啦

可能生母都懶理，蛇鼠一鍋先喺得埋一齊

如果Saw係真嘅，哩幾條冚家玲同埋個校長實有份俾人捉。
小朋友RIP...

屌 唔好po小朋友相，忍唔撚住喊

每星期鞭條仆街2至4藤，醫返好佢唔比佢死，
鞭到佢80歲

cls.有冇搞撚錯，咁都落到手係未人！個仆街老豆斬咗條撚佢la

印象中好似係班人渣夾硬搶對仔女返去虐待，明明人地嫲嫲湊得好地地

唔知英國係點
但netflix有套美國嘅虐兒案
個老師知道學生有傷痕已經打左好多次比小朋友個家庭社工
前後2個社工都係去家訪聽父母片面之詞就離開
報警又報過幾次
D警察直頭兇返個細路轉頭叫佢唔好講大話
根本咩制度都冇百份百有效
係人嘅問題
對父母要終身監禁
社工就好似要停牌
但警察好似冇上到身

呢單野真係睇到好嬲
個校長唔跟程序做野可以乜事都冇？
佢都應該要坐監

上路德會Facebook問下查成點先
當時幫小朋友影傷勢開file果位老師以後應該好難撈

之前老師跳樓個單野,個仆街校長又係乜事都冇

以為喊苦喊忽就可以洗脫罪名

咁得意嘅小朋友都可以下毒手，真係禽獸不如

個老師係有跟進，所以對狗男女先話係大陸有白事，個女係大陸，唔畀個女返學，最終退埋學。

校長果時一定鬆一口氣啦

一定要告到呢3個仆街謀殺！！
話時話，個女童嘅生母係邊？

其實我都唔明虐身案d父母諗乜
你明知會打到個細路死
死左又要報警
但你點解釋個細路點解死左
仲要當其他人弱智話個細路自殘
點解自己要坐監都要打死個細路
個繼母以為賴晒落呀爸到就冇事
最毒就係佢

當然唔會百分百有效，世上冇呢樣野。
但你有個機制去做，好過盲頭烏英咁十五十六。或直頭衰到好似今次咁，個校長乜那野都唔做。

打到咁 仲要得5歲

所以一定要立法，要呢d校長上身，佢地先會重視

死仆街

老師責任咪觀察同report
班主任觀察到佢有異樣
亦都report 咗俾校長聽
上到庭只有校長俾人challenge
老師已經做足份內事

細個俾阿媽打得好勁
好彩小學個老師幫我報警入咗兒童之家而家先健康成長
但都唔好怪個老師個陣我老師都係去到小三先忍唔住幫我報
因為個陣我阿媽成日話我自己跌親同阿妹打交先甘傷
細個又怕阿媽打唔敢講真話
何況五歲咁細個
咁嘅情況老師都好難做

而家喊有撚用
準備晚晚發夢俾細路女問點解唔救佢喇

岩，殺一儆百

好想睇到兩公婆都判晒終身 不得假釋
然後呀哥就俾人領養 獲得重生

吃子文化

咪係，為左錢就唔報警，仲想扮好人？

收皮啦連登仔

屌你老母
個2條友根本精神有問題
一定要終生
我真係唔信坐一陣就會變返好人

正常一個人點會落到手
打緊個時個腦諗緊乜

大把呢種人
只係分別在於未必有鬧到咁大

拉撚埋個老師，校長，知情不報

個老師有報係校長當佢無到 屌做校長個班真係無人性

其實成件事反映出學校響處理呢啲危機上缺少敏銳觸覺
因為好似校長都見過傷勢
如果佢地早幾星期跟進，唔洗等到學生退學而缺乏介入藉口
可能會改變個結局

我可以講，咁細既小朋友，佢既世界只有父母，連老師都未係佢既求救對象，所以做幼稚園老師就更加須要留意小朋友。
如果只係當打份工，真係唔好做幼稚園老師喇。

虎毒不吃兒，
虐待兒童應該絕育加終身監禁啦屌

幫兇而家係度扮喊

唔敢講係幫兇，但無咩資格扮唔關佢事，扮受害人或無辜

睇德魯納
管家都唔忍手個仇家既bb出事
最後都係算了

人地係仇家都放下恩怨

呢二個 唔知可以用乜形容佢地

個老師上報完就當無左件事，似乎目的只是搵人負責任，將個波比其他人，總之我做晒野架喇，唔關我事

好似大陸......個種.....根結問題

巴打誤會我意思
純文字都足夠人神共憤了
我係贊成貼多d兇手相
絕對冇可能由佢不了了之

追post原來又係校長唔肯報犬
仆街校長

有冇果三個殺人犯既相

真係要追住路德會點調查個校長

你憑乜野話佢當無左件事?

已經有老師篤爆左個校長

其實教長唔做野
佢可唔可以聯絡社工跟進個case
可能會好d

Sorry，我太主觀。

不過唔知呢位老師之後點樣當仲有呢件事呢

呢位巴打問既問題問得好啱，我都係度思考緊

可能老師之後都好傷感，又或者想做更多/已經好似上面既巴打講有搵過其他機構幫手，我唔知道有無，但我知道小朋友已經比父母虐待到死左

可能我講得太絕對，你覺得唔好，但我想講既係，老師如果做多d實際行動會唔會更好？校長唔理係咪就唔可以自己去理？

同埋，我地對老師有更高要求係咪好過分呢？假設，小朋友無比人虐待至死，一個小朋友由細到大比人家暴，對佢既成長會有幾大既影響？呢d作為教育工作者係咪應該干涉多d呢？

Sorry，我睇到呢件案件時有d激動，引起你既不認同，係度同你道個歉先

好同意，只要社工一方唔直接under學校類似edb 咁監察學校成個保護兒童機制會好好多，起碼成件事唔會發展到咁差

唔知就睇多啲
就係個老師持續跟進，個後母先講大話係大陸有白事，話個小朋友係大陸無返落黎，唔畀佢返學，最後仲退埋學。當時唔止老師見唔到個妹妹，連親祖母同生母都接觸唔到個小朋友。

好多小學學校社工都係由學校請，仍然係under校長
地位低過老師

問多少少，然後退左學之後呢？老師有無繼續跟進，或者將件事pass比其他部門？

退左學既學生你想老師點跟佢
人地親祖母同呀叔報埋警
我想睇下你有咩方法跟得幾好，不如你講下？
Pass畀其他部門又係咩部門？

只係想了解多d，唔該你先

呢度連登黎㗎
啲細蚊仔 仲讀緊書
世界只有黑同白
唔會明㗎喇

衰過草

呢單案係難得無人係post到扮假膠抽水搞事 妹妹RIP 男人老狗都忍唔住想喊

最後判坐幾多年？

珍，因為垃圾華人社會文宣內容都認為天下冇不是之父母，總之為人父母就一定為子女仆心仆命

所以屌父母唔得

利申個女不孝咁早死

應該會用喺政治犯先

要怪係怪個校長

真
呢啲老師去死啦
校長唔俾就由得個小朋友？

呢件就係堅持臨臨無任何傷既校長
相由心生

+1 隔離po屌得仲勁
其實始作俑者係佢個仆街老豆同繼母
繼而追究嘅應該係校長同制度

我真係好懷疑，連登係咪好多人自己係老細。
或者出來做野公司係完全冇protocol, 做任何野都唔洗跟程序，自己覺得岩就去做

根本係制度問題....
參考返其他發達國家，兒童保護個制度完善d

香港好撚多教畜都仆街滅絕人性架

第一，幼稚園到宜家都仲未強制有駐校社工，學校又唔support個老師 ，可以點做？其他機構會接受老師個人名義轉介？老師點樣越過家長同校方帶個小朋友去出面機構見社工評估？
報警？唔係所有懷疑虐兒個案都係要即時報警處理。

第二，老師做咗自己責任，起碼辨識到有懷疑虐兒個案同影晒相報告俾校長聽。
校長make 咗錯嘅decision ，就應該challenge番個校長，challenge 個機制，而唔係不停blame 個做好自己責任嘅老師去做更多。

老老實實，程序係死既，人係生既，要幫手實有方法，例如唔出名咁搵報紙，搵電視。

唔係屌老師，但唔好講到佢盡左力咁。

係，作為一個局外人，我都可以好輕易咁樣講。
但現實係，你每一個工作地點都會有自己程序，一層層咁報d野上去。
呢度有幾多個人，平時做野，自己"覺得"岩，就會繞過老細做野?